{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_050533",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경주읍성"
    },
    "text": "慶州邑城\\n\n慶尚北道慶州市北部洞1番地\\n\n1963年1月21日に史跡に指定された。築造年代は定かではないが、《東京通知(東京通志》の記録から見て、1012年(玄宗3)に築造したものと推定される。高麗時代から、慶州(キョンジュ)は、地方行政体制を整えたので、邑城が築造されたものと考えられる。《東京通知》には''高麗ピェワン生(禑)ムオ(戊午)に改築し、高さは12者7寸''となっている。また、《東国輿地勝覧》には''周りが4,075者で高さは12者だが、城内に井戸が80カ所もある''となっており、《東京雑記(東京雜記)》には''ジンリェムン(徵禮門)は邑城の南門だが、文禄・慶長の役に焼けたがスンチョン(崇禎)妊娠(壬申)に修造して東・西・北の3扉を順に立てた''となっている。今はほとんど壊され、約50mだけが残っているのに、横40∼50cm、縦20∼30cmのよく磨いた石で聖別されている。城門は東にヒャンイルムン(向日門、西にマンミムン(望美門)、南にジンリェムン、北にコンジンムン(拱辰門)があったが、ジンリェムンは奉徳寺(奉德寺)の聖徳大王神鍾(エミレーの鐘)をつけておいて、毎日鳴らしたという。築城した石材のドルドミの中で貴重な石物(石物)が発見されたことから、寺にいた石塔の不在などを使用したようだ。",
    "QA": [
        {
            "question": "この史跡はどこにありますか？",
            "answer": "慶州邑城は慶尚北道慶州市北部洞1番地にあります。"
        },
        {
            "question": "慶州邑城はいつ指定されましたか？",
            "answer": "慶州邑城は1963年1月21日に史跡に指定されました。"
        },
        {
            "question": "慶州邑城の築造年代は定かですか？",
            "answer": "築造年代は定かではありませんが、1012年(玄宗3)に築造されたものと推定されています。"
        },
        {
            "question": "慶州邑城はどの時代に築造されましたか？",
            "answer": "慶州邑城は高麗時代に築造されました。"
        },
        {
            "question": "慶州はどのような行政体制を整えたため、邑城が築造されたのでしょうか？",
            "answer": "慶州は地方行政体制を整えたため、邑城が築造されたと考えられています。"
        },
        {
            "question": "慶州邑城の高さは何ですか？",
            "answer": "《東京通知》の記録によれば、高さは12者7寸とされています。"
        },
        {
            "question": "慶州邑城の周りの長さは何ですか？",
            "answer": "《東国輿地勝覧》の記録によれば、周りが4,075者です。"
        },
        {
            "question": "慶州邑城内には何カ所もの井戸があったと言われていますが、その数はどれくらいですか？",
            "answer": "《東国輿地勝覧》によれば、城内には井戸が80カ所もあったと言われています。"
        },
        {
            "question": "慶州邑城にはどのような城門がありましたか？",
            "answer": "慶州邑城には東にヒャンイルムン(向日門)、西にマンミムン(望美門)、南にジンリェムン(徵禮門)、北にコンジンムン(拱辰門)がありました。"
        },
        {
            "question": "ジンリェムンはどのような役割を果たしていましたか？",
            "answer": "ジンリェムンは邑城の南門であり、奉徳寺(奉德寺)の聖徳大王神鍾(エミレーの鐘)をつけておいて、毎日鳴らされていたと言われています。"
        },
        {
            "question": "慶州邑城は現在、どれくらい残っていますか？",
            "answer": "慶州邑城はほとんど壊され、約50mだけが残っています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 410,
        "QA": 467
    }
}